\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style
\usepackage{verbatim}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel} % Для правильной расстановки переносов слов
\usepackage[left=0.4 in,top=0.4in,right=0.4 in,bottom=0.4in]{geometry} % Document margins

\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2667\textwidth}\rlap{#1}} 
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}
\name{Владислав Лисин} % Your name
% You can merge both of these into a single line, if you do not have a website.
\address{+7 (953) 874 27 07 \\ Новосибирск, Россия} 
\address{
\href{mailto:v.lisin1@alumni.nsu.ru}{v.lisin1@alumni.nsu.ru} \\ 
\href{https://t.me/VladislavLisin02}{telegram} \\ 
\href{https://api.whatsapp.com/message/5E7KGOPUVIBPB1}{whatsapp}
}  %

\begin{document}
\large
\begin{rSection}{О СЕБЕ}

{Data Scientist, имею опыт работы в финтех направлении. Понимаю процессы жизненного цикла AI моделей от этапа постановки задачи до внедрения в продакшн и постановки на мониторинг. Занимался разработкой, валидацией и мониторингом ML моделей. Владею основами риск-менеджмента и риск-моделирования.}


\end{rSection}

\begin{rSection}{НАВЫКИ}


\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }

Программирование & Python (numpy, pandas, scipy, matplotlib), SQL, Git
\\
Машинное обучение &  EDA и подготовка данных
\\
& Классические ML алгоритмы классификации, регрессии и кластеризации
\\
& Оптимизация гиперпараметров и отбор признаков
\\
ML библиотеки & sklearn, statsmodels, optuna, catboost, lightgbm, xgboost
\\
Статистика и теория вероятностей & 
\\
Риск-моделирование & PD, LGD, EAD, ПВР, TTC, PIT
\\
Рабочий процесс & Jira, Confluence, Agile, Excel
\\
Soft skills & Английский (B2), Соблюдение сроков, Командная работа
\\

\end{tabular}\\

\end{rSection}

\begin{rSection}{ОПЫТ}

\textbf{Data Scientist} \hfill Январь 2024 - now \\
Сбер, Управление модельных рисков %\hfill \textit{San Francisco, CA}
 \begin{itemize}
    \itemsep -3pt {} 
     \item Валидация и мониторинг моделей оценки компонент кредитного риска
     \item Разработка конвейера автоматического моделирования white-box моделей
     \item Оценка модельного риска и предиктивная аналитика
     \item Построение моделей кредитного риска, формирование и анализ выборок для моделирования
     \item Проведение калибровок рисковых моделей
 \end{itemize}
 
\textbf{Специалист по исследованию данных} \hfill Июнь 2023 - Январь 2024\\
Сбер, Управление валидации %\hfill \textit{San Francisco, CA}
 \begin{itemize}
    \itemsep -3pt {}
     \item Валидация моделей оценки компонент кредитного риска 
     \item Контроль качественной и количественной эффективности работы моделей
     \item Разработка рекомендаций по улучшению качества моделей, данных и документации
     \item Поиск критических мест работы моделей, стресс тестирование и оценка модельного риска
     \item Альтернативное моделирование
 \end{itemize}

\end{rSection} 
\begin{rSection}{ОБРАЗОВАНИЕ}

{\bf Магистр, Факультет прикладной математики и информатики} \hfill {2024 - ...} \\
Новосибирский Государственный Технический Университет \\
Системы ИИ и Машинное Обучение

{\bf Бакалавр, Механико-математический факультет} \hfill {2020 - 2024} \\
Новосибирский Государственный Университет \\
Математика и компьютерные науки

\end{rSection}
\begin{rSection}{} 

\end{rSection}
\begin{comment}

\begin{rSection}{PROJECTS}
\vspace{-1.25em}
\item \textbf{Hiring Search Tool.} {Built a tool to search for Hiring Managers and Recruiters by using ReactJS, NodeJS, Firebase and boolean queries. Over 25000 people have used it so far, with 5000+ queries being saved and shared, and search results even better than LinkedIn! \href{https://hiring-search.careerflow.ai/}{(Try it here)}}
\item \textbf{Short Project Title.} {Build a project that does something and had quantified success using A, B, and C. This project's description spans two lines and also won an award.}
\item \textbf{Short Project Title.} {Build a project that does something and had quantified success using A, B, and C. This project's description spans two lines and also won an award.}
\end{rSection} 

\begin{rSection}{Extra-Curricular Activities} 
\begin{itemize}
    \item 	Actively write \href{https://www.faangpath.com/blog/}{blog posts} and social media posts (\href{https://www.tiktok.com/@faangpath}{TikTok}, \href{https://www.instagram.com/faangpath/?hl=en}{Instagram}) viewed by over 20K+ job seekers per week to help people with best practices to land their dream jobs. 
    \item	Sample bullet point.
\end{itemize}

\end{rSection}
\begin{rSection}{Leadership} 
\begin{itemize}
    \item Admin for the \href{https://discord.com/invite/WWbjEaZ}{FAANGPath Discord community} with over 6000+ job seekers and industry mentors. Actively involved in facilitating online events, career conversations, and more alongside other admins and a team of volunteer moderators! 
\end{itemize}

\end{rSection}
\end{comment}
\end{document}
